【武漢肺炎】世銀行長拒貸款助華抗疫 「中國本身資源充沛」

馬爾帕斯拒絕以貸款方式助中國抗疫。
(路透社)

世界銀行行長馬爾帕斯（David Malpass）周一表示，會向中國提供技術支援對抗武漢肺炎疫情，但不會有新貸款。

馬爾帕斯向路透社表示，世銀正與世界衞生組織合作去支援中國，包括在醫療與衞生政策上提供協助，或者分享應對過去衞生危機的經驗，但無計劃向中國提供財政援助，認為中國本身已經資源充足。
馬爾帕斯指中國擁有龐大外匯儲備，此刻不會考慮向中國提供新貸款。

馬爾帕斯去年獲美國總統特朗普提名為世銀行長，被視為世銀剋星，上任前曾多次抨擊世銀「花費高效率低」，直指世銀借貸方式存在舞弊，而且沒有實際惠及借貸國人民。他又認為中國經濟增長迅速，世銀已無必要向華借款。
去年12月，美國反對世銀繼續向中國提供每年10至15億美元（78億至117億港元）的低息援助貸款，但世銀沒有理會。

路透社

In Trump We Trust

博唔到

去年12月，美國反對世銀繼續向中國提供每年10至15億美元（78億至117億港元）的低息援助貸款，但世銀沒有理會。

點解？有呢條友做行長應該唔批先係
定其他人奶共？

佢夠話Xi係佢嘅best friend

侵侵: Mr. Xi is incredible person. He will do well without our help.

世界第一大国梗係唔洗人幫啦
咁有錢唔係仲要人借下化？

美帝: 小支支控制哂UN WHO又點
我一日渣住world bank wto imf你吹得我漲咩

強國要人幫...當人東亞病夫

銀行知收唔到息咪唔借俾你囉

大陸咁有錢 應該係佢地捐俾香港救災啦

全球第二大經濟體， 捐比佢即係睇佢唔起

全世界一齊加速

態度正確

強國洗乜人幫呀

中國咁強捐多啲畀CHO啦

借俾錢支那借香港做白手套落格?不了

大國勃起

世銀唔奶共？
睇黎美帝搞掂左

平時支那就天下無敵,有事上黎就要全球支援,要下面喇垃圾

啱啊

督一督機，年年都俾到錢出黎再收返低息貸款
即係大把錢啦

終於唔L再借比le條大老千

佢又冇講錯 強國啊嗎

好波

病人：我地就嚟病死啦
習帝：太陽照常升起

咪撚借俾佢

技術支援都唔使啦其實，人地科技大國追上美國嘛

借比佢睇支共唔起ar

因為共狗上次個水無回佣

原來係特朗普提名嘅

之前先借完

有聲

日日要人幫 會係東亞病夫

特朗普口敏
中國最叻豬 係我地既好朋友
我好相信中國實力

Push

hoball

中國平日打咁多飛機，依家應驗

d貪官冇得貪啦

強烈譴責 歧視中共，中共大撚把錢，使撚你幫！！

呢個先係真正原因
知道支那根本連錢都還唔起
貿易戰輸到仆街咁款，諗住用天災呢啲嘢嚟推遲貿易條款添

14億人，一人一蚊都14億

半年前先借左唔知幾多錢比支那

識玩

Well done

good job

堂堂大國係唔需要借錢度日
世銀借左先係睇唔起中國 態度正確

中國自己大把錢送比非洲 點解仲要借

well done

做得好

對付無賴支那早應咁樣

一係露底話俾人知啲外匯已經走哂去瑞士, 一係就自己變啲外匯出黎

屌你，咁支那班領導呢？唔撚使叫雞呀？
無錢啦快啲磅啦

讚完唔洗出錢出力去幫手

燒比你就有

Good cop bad cop

中國都無窮人 邊洗人幫

預言：武漢肺炎中國死亡人數唔會多過美國流感果8200

我唔信有世界銀行有錢唔賺囉
佢一定係知大陸佬太多呆壞帳

強國洗乜人幫

睇錢, 之前預你還到咪借比你, 宜加見你唔掂咪收水, 銀行都係咁

強國駛撚要人幫咩

中國人大把錢，洗你借？

慳d啦死鬼佬，我哋食草都可以食一年

Haha haha

世界強國黎，睇中国唔起？

借錢畀中國
即係睇唔起第二大經濟體啫
第二大經濟體咁撚有錢
邊使世銀班窮閪借
中國借番畀世銀周轉就差唔多

等陣口交部

世界第二大經濟體

印得出萬八億救市
賑災嗰陣印唔到錢咩?

要不是中國政府，世界經濟早就完蛋了

支持

呢樣真

中國有亞投行嘛，自己出錢，再借返畀自己

依家全世界都識玩，一係就讚你中國超級大國，唔駛我幫，一係就跌d散錢過你，跟走禁你d人過黎，禮尚往來

你又冇講錯喎

個個狗貪官海外巨額民脂民膏運返祖國就OK啦！

侵: we are working closely with China to help

連中國人都搏唔到佢

佢有亞投行，可以自己俾錢自己

世銀都要切割 如果唔係就會同UN/WHO同一命運

似連登仔柒下柒下咁，死牛一邊頸咩

借錢即係睇我唔起姐
送都唔要呀
#厲害了我的國

超英趕美喎，咁都要人幫?

篤破盲腸

侵真係撚到刁帝一戙都冇
好期待佢點對付CHO件力架